# Интерфейс

![](../pictures/settings/interface_tab.png "Вкладка «Интерфейс»")

Вкладка «Интерфейс» содержит следующие настройки:

<!-- #### Выбор языка программы

![](../pictures/Интерфейс/Выбор языка программы.JPG)

Возможно выбрать Русский или Английский языки. -->

#### Формат даты

![](../pictures/settings/interface_date_format.png "Настройка формата даты")

Возможно выбрать следующие форматы:
```
yyyy-MM-dd HH:mm:ss;
yyyy-MM-dd HH:mm;
dd.MM.yyyy HH:mm:ss;
dd.MM.yyyy HH:mm;
d MMM. yyyy HH:mm;
MM.dd.yy.
```
Где: y - год; M - месяц; d - день; H - час; m - минута; s - секунда.

#### Цвет сетки при выводе графиков

![](../pictures/settings/interface_grid_color.png "Настройка цвета сетки при выводе графиков")

Возможно выбрать один из трех предложенных цветов: серый, зеленый, розовый, или задать произвольный цвет самостоятельно.

#### Включение/выключение классификатора ЭКГ

![](../pictures/settings/interface_ecg_classifier.png "Настройка классификатора ЭКГ")

#### Включение/выключение раскрашивания автоматического заключения

![](../pictures/settings/interface_colorize_auto_report.png "Настройка раскрашивания автоматического заключения")

#### Включение/выключение отображения фильтра обследований по заключению «Светофор»

![](../pictures/settings/interface_lights_filter.png "Настройка отображения фильтра обследований по заключению «Светофор»")

#### Включение/выключение запроса подтверждения при выходе из программы

![](../pictures/settings/interface_quit_confirmation.png "Настройка подтверждения выхода из программы")

#### Выбор типа графиков отведений

![](../pictures/settings/interface_graphics_mode.png "Выбор типа графиков отведений")

Можно выбрать два варианта:
* Классический - Графики ЭКГ будут отображаться в классическом формате, знакомом по предыдущим версиям программы.
* Ритмограмма - Графики ЭКГ будут отображаться в новом формате, включающем ритмограмму. Этот вид отображения может быть полезен для просмотра длительных записей ЭКГ.

#### Выбор номера отведения ритма

![](../pictures/settings/interface_rhythm_lead_num.png "Выбор номера отведения ритма")

#### Определение размера экрана монитора.

![](../pictures/settings/interface_screen_size.png "Настройка размера экрана монитора")

По умолчанию установлено автоматическое определение размеров экрана монитора. Если оно произвелось некорректно, то возможно задать размеры экрана вручную.
Задание физических размеров экрана необходимо для верного отображения масштаба графиков ЭКГ.
